又一國際公司滅聲2

金融服務公司美國運通（American Express）疑發生滅聲事件，有員工於離職當日發出一封內部的道別電郵予同事，內容提及決定以捐款到「612人道支援基金」取代派發散水餅，惟遭到公司於2小時後擅自撤回該電郵。事主C小姐（化名）對此感到憤怒，「我唔係代表American Express去發表任何公開言論，只係一封內部電郵，都要咁樣recall，我覺得好嚴重」。美國運通回覆指，按照員工守則，公司的系統及財產應只用作業務相關的用途。

C小姐於本月15日是最後一日在美國運通上班，大約下午4時，她撰寫了一封題為「Thank You & Goodbye. All the best to Hong Kong.」的道別電郵予公司同事，電郵內容除提及感謝在美國運通工作的日子外，亦提及已捐款5,000元到「612人道支援基金」以取代派發散水餅，又指作為一個香港人，深明《逃犯條例》會如何摧毀一國兩制的最後一道防線，並對於抗爭者的犧牲致以最深的敬意。電郵附件有一張捐款的證明及印有「Stand with Hong Kong」字樣的圖片。

C小姐稱，該電郵約有近1,000名同事收到，由於想作紀念，故亦發送到自己的另一個電郵地址。惟2小時後，亦是C小姐離開公司後，收到一封來自她公司電郵地址傳來一封題為「Recall : Thank You & Goodbye. All the best to Hong Kong.」的郵件，內容是寄件人打算撤回郵件。

C小姐指，當初收到這封撤回的電郵時本打算一笑置之，認為有近8成收件者已閱讀過該封電郵，但隨即認為事態嚴重，覺得憤怒，「我入面寫嘅內容好mild，而且只係一個內部farewell嘅email，唔係代表American Express去發表任何公開言論，唔明點解咁都要recall」。然而C小姐認為這次撤回並非美國總公司的決定，「咁短時間會做到件咁嘅事，我相信係個別有權去recall我email嘅高層去做呢一件事，佢哋點解要咁樣做，其實我真係理解唔到」。

美國運通回覆本報查詢時指，知道員工對社會上不同的事情可能會有個人意見，然而按照員工守則，公司的系統及財產應只用作業務相關的用途。

之前吹過嘅水

又一大公司滅聲事件

Tui

tui

推!!!!!!!

老實講 你可以話佢地冷感
但好多打份工既管理層都係多一事好過少一事
只要佢地唔係支持對面我就ok
有幾多好似國泰前ceo咁好人
呢個就係現實

推!!

推

Ok
Cut 卡

LM